%% Adaptado de 
%% http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran/
%% Traduzido para o congresso de IC da USP
%%*****************************************************************************
% Não modificar

\documentclass[twoside,conference,a4paper]{IEEEtran}

%******************************************************************************
% Não modificar
%\usepackage{IEEEtsup} % Definições complementares e modificações.
\usepackage[latin1]{inputenc} % Disponibiliza acentos.
\usepackage[english,brazil]{babel}
%% Disponibiliza Inglês e Português do Brasil.
\usepackage{latexsym,amsfonts,amssymb} % Disponibiliza fontes adicionais.
\usepackage{theorem} 
\usepackage[cmex10]{amsmath} % Pacote matemático básico 
\usepackage{url} 
%\usepackage[portuges,brazil,english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage[pagebackref=true,breaklinks=true,letterpaper=true,colorlinks,bookmarks=false]{hyperref}
\usepackage[tight,footnotesize]{subfigure} 
\usepackage[noadjust]{cite} % Disponibiliza melhorias em citações.
%%*****************************************************************************

\begin{document}
%\selectlanguage{brazil}
\renewcommand{\IEEEkeywordsname}{Palavras-chave}

%%*****************************************************************************

\urlstyle{tt}
% Indicar o nome do autor e o curso/nível (grad-mestrado-doutorado-especial)
\title{Seat Assignment e Algoritmos Genéticos}
\author{%
 \IEEEauthorblockN{Marcelo A. Teixeira\,\IEEEauthorrefmark{1}}
 \IEEEauthorblockA{\IEEEauthorrefmark{1}%
                   Ciência da Computação - Graduação \\
                   E-mail: marceloat01@gmail.com}
}

%%*****************************************************************************

\maketitle

%%*****************************************************************************
% Resumo do trabalho
\begin{abstract}
 
\end{abstract}

% Indique três palavras-chave que descrevem o trabalho
\begin{IEEEkeywords}
 Seat Assignment Algoritmos Genéticos
\end{IEEEkeywords}

%%*****************************************************************************
% Modifique as seções de acordo com o seu projeto

\section{Introdução}
O problema de Seat Assignment se baseia em decidir em quais mesas pessoas irão se sentar, tendo em vista a relação umas com as outras,
descrita em uma tabela. Essa tabela é dada em forma de numeros, de forma que quanto maior for o numero melhor é a relação entre as pessoas.
A cada mesa pode ser dado um valor que é a soma das relações entre todas as pessoas sentadas ali, queremos otimizar esse valor.

Removendo as restrições, esse problema pode ser resovlido por algortimo bruteforce[2], com tempo fatorial. Então utilizei algoritmos
genéticos para resolver o problema em tempo consideravelmente melhor.

Foram utilizados duas versões do algortimo nesse trabalho, em cada uma modificando alguns métodos, e nos dois foram variados todos
os parametros para fins de comparação.



\section{Linguagem de programação}

A linguagem escolhida nesse trabalho foi o {\it Javascript} por dois motivos: o autor possui amplo conhecimento e prática com a linguagem; 
e unindo as tecnologias web de HTML, CSS, entre outros, é possivel demonstrar resultados em uma pagina de browser com gráficos e opçõpes dinamicas de parametros.

O código fonte submetido com esse trabalho engloba todos os arquivos necessarios e um README com as instruções de como visuzalizar os resultados.

\subsection{Modelagem}

O problema foi moldado na forma de objetos (ou protótipos, do javascript), uma {\it População} possui um conjunto de {\it salões},
por sua vez, cada salão possui um conjunto de {\it mesas}, e cada mesa possui seus {\it ocupantes}. As palavras grifadas são os protótipos
e possuem métodos para manipular seus atributos.

O valor de uma mesa é calculado somando as relações de todos os seus ocupantes segundo uma tabela dada. O valor do salão é a soma de todas as
suas mesas, e esse é o valor que queremos otimizar no final de todas as iterações.

A tabela de entrada foi criada aleatoriamente, com 100 pessoas, e foram consideradas 10 mesas com 10 ocupantes cada.

\section{Trabalho Proposto}

Foram feitos dois algoritmos diferentes, cada um contendo métodos distintos de certos parametros, descritos abaixo:

Algoritmo 1:
\begin{LaTeXdescription}
 \item[substituição] Troca-se todos os individuos da população pai pela população filho, exceto pelo mais apto (Elitismo).
 \item[seleção] Torneio, escolhe-se um numero X de individuos aleatorios da população e é retornado o mais apto.
 \item[critério de parada] Numero de gerações, foi escolhido o numero 1000.
 \item[mutação] swap, uma quantidade aleatoria de individuos de duas mesas escolhidas aleatoriamente são trocados de lugar
 \item[crossover] ponto unico, o individuo filho recebe de 0 até X mesas de um pai, e de X até 10 mesas de outro.
\end{LaTeXdescription}

Algoritmo 2:
\begin{LaTeXdescription}
 \item[substituição] São gerados M individuos, eles substituem os M piores individuos da geração anterior.
 \item[seleção] Método da Roleta, a população mantem um vetor de soma das aptidões, e um valor aleatorio é escolhido correspondete
 a um indice nesse vetor.
 \item[critério de parada] O algoritmo para quando não houver melhora no resultado nas ultimas P iterações
 \item[mutação] swap de sequencia, uma mesa inteira tem seus individuos trocados com outras mesas, aleatoriamente.
 \item[crossover] ponto duplo, o individuo filho recebe genes não sequenciais (com dois cortes) de dois individuos pais.
\end{LaTeXdescription}

\begin{table}[ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\centering
 \caption{Algoritmo 1 - variando mutação}
 \label{tab:tab1}
 \begin{tabular}{lcccc}\hline
  & \multicolumn{2}{c}{Melhor resultado: 30269} \\ \cline{2-4}
  Pop & Torneio & Mutação & Média & Melhor \\ \hline \hline
  50      & 10     & 15\%   & 28012,2 & 28544  \\
  50      & 10     & 30\%   & 28262,6 & 29005\\
  50      & 10     & 45\%   & 28565,8 & 29458 \\
  50      & 10     & 60\%   & 28921,2 & 29550 \\
  50      & 10     & 75\%   & 29289,6 & 29727 \\
  50      & 10     & 90\%   & 29933,6 & 30269 \\ \hline
  
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\centering
 \caption{Algoritmo 1 - variando torneio}
 \label{tab:tab1}
 \begin{tabular}{lcccc}\hline
  & \multicolumn{2}{c}{Melhor resultado: 29947} \\ \cline{2-4}
  Pop & Torneio & Mutação & Média & Melhor \\ \hline \hline
  50      & 10     & 75\%   & 29289 & 29947 \\
  50      & 20     & 75\%   & 28636 & 29136 \\
  50      & 30     & 75\%   & 27975,6 & 28942 \\
  50      & 40     & 75\%   & 28148,8 & 28802 \\ \hline
  
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\centering
 \caption{Algoritmo 1 - variando população}
 \label{tab:tab1}
 \begin{tabular}{lcccc}\hline
  & \multicolumn{2}{c}{Melhor resultado: 30024} \\ \cline{2-4}
  Pop & Torneio & Mutação & Média & Melhor \\ \hline \hline
  20      & 10     & 75\%   & 28642 & 29104 \\
  40      & 10     & 75\%   & 29579 & 29861 \\
  60      & 10     & 75\%   & 29504 & 29637 \\
  80      & 10     & 75\%   & 29695 & 30024 \\
  10      & 10     & 75\%   & 29435 & 29657 \\ \hline
  
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\centering
 \caption{Algoritmo 2 - variando mutação}
 \label{tab:tab1}
 \begin{tabular}{lcccc}\hline
  & \multicolumn{2}{c}{Melhor resultado: 30024} \\ \cline{2-4}
  Pop & Nova Geração & Mutação & Parada & Média & Melhor \\ \hline \hline
  100 & 10     & 15\%   & 300 & 27284.6 & 27408 \\
  100 & 10     & 30\%   & 300 & 27857.4 & 28206 \\
  100 & 10     & 45\%   & 300 & 27728.2 & 28421 \\
  100 & 10     & 60\%   & 300 & 28143.4 & 28600 \\
  100 & 10     & 75\%   & 300 & 27800.2 & 28048\\
  100 & 10     & 90\%   & 300 & 25818.7  & 25818\\ \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\centering
 \caption{Algoritmo 2 - variando nova geração}
 \label{tab:tab1}
 \begin{tabular}{lcccc}\hline
  & \multicolumn{2}{c}{Melhor resultado: 30024} \\ \cline{2-4}
  Pop & Nova Geração & Mutação & Parada & Média & Melhor \\ \hline \hline
  100      & 20     & 60\%   & 300 & 24523.6 & 24754\\
  100      & 40     & 60\%   & 300 &  & \\
  100      & 60     & 60\%   & 300 &  & \\
  100      & 80     & 60\%   & 300 &  & \\
  100      & 100     & 60\%   & 300 & & \\ \hline
 \end{tabular}
\end{table}

\section{Materiais e Métodos}

\section{Resultados e Discussão}

\section{Conclusões}


%******************************************************************************
% Referências - Definidas no arquivo Relatorio.bib
 +-------------+

 [1] S. Gotshall, B. Rylander (1992). Optimal population size and the Genetic Algorithm.  {\it School of Engineering, University of Portland}
 
 [2] M. Bellows (2012). http://www.neatorama.com/2012/09/18/Finding-an-Optimal-Seating-Chart/. {\it Princeton University}
 


%******************************************************************************

\end{document}
